---
tags:
  - application
  - collège
  - lycée
  - SVT
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Origine des saisons
L’application « Origine des saisons » permet de faire varier différents paramètres astronomiques (précession des équinoxes, inclinaison de l'axe de la Terre etc.) et d’en étudier les effets sur la réception de l’énergie solaire par notre planète (angle des rayons, énergie, constante solaire ...).

## Liens

[Le site](https://cosentinophilippe.forge.apps.education.fr/origine-saisons/index.htm) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/origine-saisons) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/origine-saisons/-/issues)
